{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui a été la première princesse Disney?",
            "TrueAnswer": "Blanche-Neige",
            "FalseAnswer": [
              "Cendrillon",
              "Ariel",
              "Belle"
            ],
            "Explanation": "Blanche-Neige, du film de 1937 'Blanche-Neige et les Sept Nains', a été la première princesse Disney."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du marin qui aime les épinards?",
            "TrueAnswer": "Popeye",
            "FalseAnswer": [
              "Brutus",
              "Olive Oyl",
              "Wimpy"
            ],
            "Explanation": "Popeye est un célèbre personnage de dessin animé connu pour sa force acquise en mangeant des épinards."
          },
          {
            "Question": "Quelle figure historique les personnages de dessins animés Pinky et le Cerveau essaient-ils de conquérir le monde?",
            "TrueAnswer": "Napoléon",
            "FalseAnswer": [
              "Jules César",
              "Cléopâtre",
              "Gengis Khan"
            ],
            "Explanation": "Les personnages de dessins animés Pinky et le Cerveau tentent de conquérir le monde à la manière de Napoléon Bonaparte."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du célèbre lapin qui apparaît dans 'Quel opéra, docteur?'?",
            "TrueAnswer": "Bugs Bunny",
            "FalseAnswer": [
              "Daffy Duck",
              "Elmer Fudd",
              "Sylvester"
            ],
            "Explanation": "Bugs Bunny est un personnage de dessin animé bien connu qui apparaît souvent aux côtés d'Elmer Fudd dans Looney Tunes."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage de dessin animé est célèbre pour dire \"J'ai cru voir un gros minet!\"?",
            "TrueAnswer": "Titi",
            "FalseAnswer": [
              "Sylvester",
              "Daffy Duck",
              "Porky Pig"
            ],
            "Explanation": "Titi, souvent poursuivi par le chat Sylvestre, est connu pour cette phrase accrocheuse."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Les Pierrafeu', quel est le nom du dinosaure de compagnie des Pierrafeu?",
            "TrueAnswer": "Dino",
            "FalseAnswer": [
              "Rex",
              "Barney",
              "Spike"
            ],
            "Explanation": "Dino est le dinosaure de compagnie des Pierrafeu qui agit comme un chien et attire souvent Fred dans des ennuis."
          },
          {
            "Question": "Quel dessin animé mettait en vedette un groupe d'adolescents résolvant des crimes avec leur chien parlant?",
            "TrueAnswer": "Scooby-Doo",
            "FalseAnswer": [
              "Les Schtroumpfs",
              "Les Tortues Ninja",
              "Les Jetson"
            ],
            "Explanation": "Scooby-Doo et la bande Mystère voyagent dans la Mystery Machine et résolvent des mystères avec des déguisements ingénieux et des pièges."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle ville SpongeBob SquarePants habite-t-il?",
            "TrueAnswer": "Fond-de-Bikini",
            "FalseAnswer": [
              "Atoll de Bikini",
              "Épongebourg",
              "Le Crabe Croustillant"
            ],
            "Explanation": "SpongeBob SquarePants vit dans la ville sous-marine de Fond-de-Bikini, connue pour ses personnages colorés et ses aventures."
          },
          {
            "Question": "Quels sont les noms des deux souris dans le dessin animé 'Pinky et le Cerveau'?",
            "TrueAnswer": "Pinky et Cerveau",
            "FalseAnswer": [
              "Tom et Jerry",
              "Itchy et Scratchy",
              "Tic et Tac"
            ],
            "Explanation": "'Pinky et Cerveau' met en scène deux souris de laboratoire, l'une très intelligente et l'autre peu futée, qui cherchent à conquérir le monde."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la phrase fétiche du personnage de dessin animé Homer Simpson?",
            "TrueAnswer": "D'oh!",
            "FalseAnswer": [
              "Ay caramba!",
              "Mmm...donuts",
              "Cowabunga!"
            ],
            "Explanation": "La phrase fétiche d'Homer Simpson, 'D'oh!', est souvent prononcée lorsqu'il commet une erreur ou éprouve de la frustration."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de la famille futuriste dans 'Les Jetson'?",
            "TrueAnswer": "Les Jetson",
            "FalseAnswer": [
              "Les Pierrafeu",
              "Les Indestructibles",
              "Les Robots"
            ],
            "Explanation": "'Les Jetson' est une série de dessins animés futuriste mettant en scène la famille Jetson, vivant à Orbit City en 2062."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Pokémon', quel est le nom du premier Pokémon d'Ash Ketchum?",
            "TrueAnswer": "Pikachu",
            "FalseAnswer": [
              "Salamèche",
              "Carapuce",
              "Bulbizarre"
            ],
            "Explanation": "Pikachu, un Pokémon de type Électrik, est le premier et le plus fidèle partenaire Pokémon d'Ash Ketchum."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage de dessin animé réside dans un ananas sous la mer?",
            "TrueAnswer": "Bob l'Éponge",
            "FalseAnswer": [
              "Patrick Étoile",
              "Carlo Tentacule",
              "M. Krabs"
            ],
            "Explanation": "Bob l'Éponge, une éponge de mer éternellement optimiste, vit dans un ananas sous la mer à Fond-de-Bikini."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu pour chercher la cité perdue de l'or dans le dessin animé 'La Bande à Picsou'?",
            "TrueAnswer": "Oncle Picsou",
            "FalseAnswer": [
              "Zig, Flag",
              "Houy, Dewey",
              "Louie Duck"
            ],
            "Explanation": "Oncle Picsou, le canard riche et aventureux, conduit ses neveux dans des aventures à la recherche de la cité perdue de l'or."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage de dessin animé crie toujours 'Je viens te rejoindre, Élisabeth!'?",
            "TrueAnswer": "Fred Sanford",
            "FalseAnswer": [
              "Bugs Bunny",
              "Popeye",
              "Bob l'Éponge"
            ],
            "Explanation": "Fred Sanford, du dessin animé 'Sanford and Son', crie souvent cette phrase de manière comique en réponse au stress ou à la surprise."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'ennemi juré des Super Nanas?",
            "TrueAnswer": "Mojo Jojo",
            "FalseAnswer": [
              "Him",
              "Loulou",
              "Princesse Morbucks"
            ],
            "Explanation": "Mojo Jojo est un chimpanzé très intelligent et maléfique, servant d'ennemi juré des Super Nanas dans la série animée."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Les Simpsons', comment s'appelle le commerce de Ned Flanders?",
            "TrueAnswer": "La Boutique du gaucher",
            "FalseAnswer": [
              "Flanders' Furniture",
              "Ameublements du voisin",
              "Flanders' Fix-Its"
            ],
            "Explanation": "Le magasin de Ned Flanders, La Boutique du gaucher, vend des produits pour gauchers et devient une partie indéfectible de la légende des 'Simpson'."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du groupe de bébés dans 'Les Razmoket'?",
            "TrueAnswer": "Les Razmoket",
            "FalseAnswer": [
              "Les Bébés Muppets",
              "Les Schtroumpflings",
              "Les Oursons Bébés"
            ],
            "Explanation": "'Les Razmoket' suit les aventures d'un groupe de bébés, Tommy, Chuckie et d'autres, alors qu'ils explorent le monde qui les entoure."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de dessins animés raconte les aventures d'un chien voyageant dans le temps et de son compagnon humain?",
            "TrueAnswer": "M. Peabody et Sherman",
            "FalseAnswer": [
              "Dora l'exploratrice",
              "Les Clues de Blue",
              "Le Bus magique"
            ],
            "Explanation": "M. Peabody, un chien génial, et Sherman, son fils adopté, utilisent leur machine à remonter le temps pour vivre des aventures historiques."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Rocky et Bullwinkle', comment s'appellent les espions incompétents poursuivant l'orignal et l'écureuil?",
            "TrueAnswer": "Boris et Natasha",
            "FalseAnswer": [
              "Spyder et Morgana",
              "Rollo et Marge",
              "Fritz et Hilda"
            ],
            "Explanation": "Boris Badenov et Natasha Fatale sont les espions comiquement incompétents représentés dans 'The Rocky and Bullwinkle Show'."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}